美媒：《環時》記者付國豪住國安宿舍

在香港機場反送中集會中被指形迹可疑、被部份示威者包圍的內地官媒《環球時報》記者付國豪，繼早前被外界質疑是中國國安人員後，美媒昨引述消息稱，付在北京的住址被指是國安宿舍。

美國自由亞洲電台報道，消息顯示，付國豪的身份證和在北京的住址，被指是萬壽路一處屬於國安部四局的集體宿舍。國安部第四局即港澳台情報局，主管港澳台情報工作，亦負責澳港台維穩工作。

報道指出，付以兩個名字分別是「付國豪」及「付豪」在銀行開戶，以及同時在一家名為北京世華萬向資訊公司工作；報道引述該公司資料顯示，他是負責為海外傳媒提供資訊。

《環球時報》辦公室接受自由亞洲電台記者採訪時承認，付國豪是他們員工，但對其有多個名字的說法，以及是否住在國安宿舍一概不予回答。《環時》總編輯胡錫進接受美國之音電話訪問時，否認付國豪為國安工作人員，但承認付沒有記者證，指他當時在香港機場為《環時》從事拍攝工作。

內地喉舌突降溫

自由亞洲電台指出，付國豪身份成疑遭包圍事件，中共官方喉舌瘋狂抨擊多個小時後，突然快速降溫；大量相關帖子被遮閉，原因不明。而網絡近日瘋傳8.18天安門廣場撐港警集會，被指觸碰到中共痛點，官方對集會海報和文宣都嚴密封鎖，不排除是內地喉舌突然降溫的原因之一。

此外，《環時》前日發表題為〈華盛頓休想在香港問題上恫嚇中國〉的社評，指香港抗爭者的動員能力到達極限，抗議活動沒有承受決定性打擊的後勁，揚言香港反送中運動不會成為八九民運翻版，警告美國休想拿30年前的情況恐嚇中國。

自由亞洲電台/美國之音

Push

BTW 又話1989無死人
好差咩